---
page: index
name: delivery
title: البيانات
lang: ar
---

## طرق التسليم المستخدمة

قام الأرشيف اليمني أيضًا بتحليل طريقة الاستهداف التي تم بها استهداف المنشآت الطبية. يلخص الجدول التالي هذه النتائج.

|الفئة| عدد الحوادث|
|--|--|
|هجمات جويّة | 71|
|قصف مدفعي | 12|
|هاون | 9|
|أسلحة خفيفة |14|
|قاذفات صواريخ |2|
|قصف صاروخي |6|
|قذيفة دبابة |2|
|سيارة مفخخة |2|
|عبوة ناسفة |2|
|غير معروف|13|


هذا يدل على أن غالبية المنشآت الطبية المحددة في قاعدة البيانات هذه كانت مستهدفة في الغارات الجوية (71 هجومًا) ، تلاها القصف المدفعي (12 هجومًا) والأسلحة الخفيفة (14 هجومًا). استخدمت قذائف الهاون في 9 هجمات ، واستخدمت الصواريخ في 6 هجمات. استخدمت الدبابات والسيارات المفخخة وقاذفات الصواريخ والأجهزة المتفجرة جميعها في هجومين لكل فئة. بالنسبة لـ 13 هجومًا على منشآت طبية، لم نتمكن من تحديد طريقة تسليم الذخيرة المستخدمة.

—

## هجمات متكررة

تعرضت بعض المنشآت الطبيّة لهجمات متكررة مما أدى إلى خروج العديد منها عن الخدمة. أكد الأرشيف اليمني بشكل مستقل تعرض إحدى عشرة مستشفى الى هجمات متكررة من خلال استخدام اسم المنشأة الطبية، موقع المنشأة وتاريخ الهجوم.

على سبيل المثال، تعرّض كلّ من مستشفى مأرب ومستشفى حرض الألماني والمستشفى العسكري في تعز ومستشفى الثورة في الحديدة ومستشفى الشهيد سيف السوادي والمستشفى الميداني ومستشفى السبعين للأمومة إلى هجمتين. فيما تعرّض المستشفى اليمني إلى ثلاث هجمات ومستشفى 22 مايو إلى أربع هجمات ومستشفى حيس إلى خمس هجمات، في الوقت الذي تعرض فيه مستشفى الثورة في مدينة تعز إلى تسع هجمات.

| اسم المستشفى| عدد الهجمات |
|--|--|
|مستشفى الثورة | 9 |
|مستشفى حيس الريفي | 5 |
|مستشفى 22 مايو |4|
|المستشفى العسكري في تعز|3|
|مستشفى اليمن الدولي|3|
|المستشفى الجمهوري في تعز|2|
|مستشفى مأرب|2|
|مستشفى حرض الألماني|2|
|مستشفى حرض العام|2|
|مستشفى الثورة في صنعاء|2|
|مستشفى الثورة في الحديدة2|
|مستشفى الشهيد سيف السوادي|2|
|المستشفى الميداني|2|
|مستشفى السبعين للأمومة|2|
|مستشفى الدرهيمي الريفي|2|
|المستشفى العسكري في صنعاء|2|
